「丫鬟大聯盟」的盟主

「丫鬟大聯盟」的盟主

台灣《蘋果日報》

近來本城娛樂圈喜訊，就是一些名不見經傳（即是不紅）的藝人，多演宮女、丫鬟之類，但青春少艾，都可嫁入豪門當闊太──由侍候女主人，搖身變為被侍候的少奶奶。
即使這些父女戀爺孫戀，雙方年齡相差廿多至四十歲，但看來與五十多、六十多的男人沒有「代溝」。男女之間很微妙，各盡所能，各取所需，各得其所，過着幸福快樂的日子。

也許受城中女首富甘比的啟發，過程不重要，「修成正果」才是人生，現實的鼓勵（甚至激勵）更有推動力，棲高枝，仰晴空，等收成。

看看中國大陸娛樂圈首富，便是由丫鬟金鎖攀爬上位了。冰冰陰陽合同和深不可測的身家，一直是話題，但她海外的物業財富嚇死人，馬上退休退出是非圈名利場，十輩子也花不完吧──各式小道消息揭秘、「交」過的男人列表、如何打拼上位、國際章諷她「萬人睡」（物傷其類了）……動不了分毫。當然，與她親密曖昧合照的老男人們，都那麼猥瑣鹹濕，色笑迎人的范B B蛻變成「范爺」了。

我們怎會戴有色眼鏡怎會歧視？港人也有林鄭妹仔當政治丫鬟盟主呢，自豪吧？

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
吃餅做善事 (左丁山)

下一則
下一則
世界盃的笑話 (古德明)